
Hallo *,

die Nacht ist warm und sternklar und ich sitze gerade nach der KaLug auf dem Campus der TU Karlsruhe. Tagsueber war ich auf dem Stand des Linuxtag (linuxtag.de) des FFII (ffii.org), der dieses Jahr ja in hauptsaechlich von der Essener ELUG getragen wird (recht woertlich zu nehmen...). Von der ELUG waren heute Benedikt Wildenhein und Gert Hoffmann da, vom FFII hat uns heute nachmittag noch Thomas Schweikle aus Karlsruhe unterstuetzt. Rolf aus Muenchen war auch da, und Erich Schubert (Muenchen, Debian) ist mittlerweile natuerlich auch eingetroffen (aber natuerlich hptschlich in Vorbereitung der debconf, Oslo). 

Unter den Standbesuchern gibt es natuerlich ein paar, die zum ersten Mal von der Sache hoeren, die an unserem Ministand anfragende Mehrheit ist aber informiert (die FSFE schickt fleissig rueber) und will eher den Stand der Dinge wissen. Dass die Entscheidung im Europarl jetzt nicht am 30. Juni war hat sich offenbar einigermassen herumgesprochen; oft werde ich gefragt, was "Stand der Dinge" im Europarl ist. Ich berichte dann dass die Entscheidung jetzt nicht vor dem 1. September ist (wobei es sein kann dass sie schon am 1. September ist, die endgueltige Tagesordnung wird ja recht kurzfristig von den 8 (?) Fraktionsvorsitzenden im Europarl angepasst und dort steht es derzeit vorlaeufig unseres Wissens auf dem 1. September). Auch erwaehne ich gegenueber einigen ernsthaft Interessierten, dass wir letze Woche in Strasbourg auf dem Treffen im Europarl von Gruenen (Echerer, Vandewalle) und Christa Prets (SPOe) unterstuetzt wurden, insbesondere hatten Christoph Pinkel, Michael und ich dann ja noch einen Buero-Termin mit SPD-lern (Gebhardt, Glante (als Physiker und ex-PDP-Nutzer zumindest mit Programmierung vertraut), Mann (Kreisl-Doerfflers Buero "delegierte" drauf)) hatten. 

Frau Gebhardt hatte ja selbst Aenderungsvorschlaege zur Softwarepatentrichtlinie miteingebracht, die dann im juristischen Ausschuss allerdings keine Mehrheit fanden, es ist also kein Geheimnis, dass sie unseren Vorschlaegen und Sichtweise positiv gegenueber steht. Frau Mann ist dagegen eher der Meinung, Kollegin McCarthy zu folgen, allerdings offen gegenueber Details zum Technikbegriff. Herr Glante sich der Problematik bewusst, und hat - ich wuerde sagen - seine Meinung noch nicht abgeschlossen. Da wir die ersten waren, die ihm Patente auf den Tisch gelegt haben, hat er angeregt, dass wir ihm weitere Patente schicken, was ich mit Christoph Pinkel am Freitag in Karlsruhe zusammen fertig gemacht hatte (ausgewaehlte Patente die wir fuer intolerabel halten und solche die wir fuer tolerabel halten - weil keine Software als solche). Insgesamt bekommen die Parlamentarier im Moment wohl sehr viel Email in der Sache von Menschen mit unsere Sichtweise (intensive Anteilnahme der "Patentgemeinde" ist wohl im Moment nicht der Fall), deshalb haben wir am Stand auf Anfragen "wie erreiche ich meinen Parlamentarier?" von Spam abgeraten, allerdings zu individuellen Briefen per Post (und dann ruhig nachfragen) intensiv zugeraten. Dass es keinen "Musterbrief" gibt ist in diesem Fall wohl eher gut, ich verweise bei Anfragen auf europarl@ffii.org bzw europarl-de@ffii.org (letzteres funktioniert hoffentlich?).

Insbesondere bekommen wir fuer das im August vereinbarte Treffen mit Schmid (Regensburg) wohl noch Verstaerkung aus Fuehrt. Wer ist eigentlich in der Kommission die sich innerhalb der Europarl-SPD jetzt mit der Sache befassen soll ?.

Sonstige Eindruecke: Der Linuxtag ist dieses Jahr gut besucht (sicherlich nicht kleiner als letztes Jahr), die Stimmung ist gut. Habe auch mit Bernhard gesprochen, den Stand teilen wir uns mit zope (muss sie morgen noch nach petition localizer fragen...) und ifross.de (Jaeger hat uebrigens in "Computerrecht" 2003/05 noch einen Artikel zu Softwarepatenten geschrieben (er hatte ihn nicht dabei, kann ihn uns aber faxen; habe ihm gesagt dass wir das annehmen wenn ich ihn nicht sofort am Montag in der Jurabib finde - komme da eh fast vorbei). Technisch interessant fand ich diesmal OpenWRL, ein freier (OpenGL-implementierter) VRML-Interpreter. Achso, "Mehr Linux - Mehr Freiheit" haengt uebrigens auch im "Internetcafe" des Linuxtags der Stadthalle (ich war's nicht ;-) ).

Gruesse, 

-- 
Holger Blasum <holger@blasum.net>   pls sign http://petition.eurolinux.org
GnuPG 1024D/ACDFC3B769DC1ED66B47    against software patents in Europe! 
